重有冇人記得當年蘋果賣過一隻差唔多十萬蚊嘅黃金apple watch？

三年前價值十萬塊的黃金版 Apple Watch，今天被蘋果給淘汰了

在本次的 WWDC 開發者大會上，我們迎來了最新的 iOS 12，而且蘋果依舊十分貼心地對 20 多款設備進行了適配，其中甚至包括了 IPhone 5s 以及 iPad mini 2 這兩款 5 年前發佈的老產品。

對於很多老用户來説，沒有“被拋棄”無疑是個福音。 但也並不全是好消息，幾家歡樂幾家愁或許説的就是初代 Apple Watch 用户了。

根據蘋果官網頁面 顯示 ，最新發布的 watchOS 5 系統只支持 Apple Watch Series 1 以及之後發佈的產品，這也意味着，三年前最早一批入手 Apple Watch 的用户，將與本次最新版的系統無緣。

無法獲得適配的原因大概率是由於配置的問題。雖然初代 Apple Watch 與 Apple Watch Series 1 外形基本相同，但內置的處理器卻從單核 S1 變更為雙核 S1P，性能上還是有所差別的。

考慮到本次的 watchOS 5 加入了不少對第三方應用的支持，初代的芯片很可能會吃不消。為了避免出現“小馬拉大車”最後反而得不償失的局面，蘋果最終放棄了對初代的支持。

更為尷尬的或許應該是那些購買了初代 Apple Watch Edition 版本的用户，其中不乏像 18K 鍍金錶殼、愛馬仕錶帶等這類限量版本，當時最貴的售價達到了 12 萬元。雖然它們的用料都非常用心，但如果論流暢度和續航表現的話，最普通的 Series 3 都能輕鬆取而代之，這就是數碼產品殘酷而又現實的換代規則。

雖然伴隨着幾家獨立門店的關閉，這些產品現在都已經停產，但不管怎麼説，這些黃金錶也好歹承載了一下蘋果做奢侈品的夢想，如今就這樣被新技術所拋棄，也實在是有些令人唏噓。也許蘋果應該考慮下免費的以舊換新服務？

有意思的是，在 Apple Watch 首次涉足奢侈品市場的時候，瑞士手錶行業的相關人士就曾對蘋果這個做法抱以悲觀態度。當年現任路易威登（LVMH） 手錶業務的主管 Jean-Claude Biver 還表示：

“最好的瑞士手錶是具有獨特性的，它可以一代一代地傳承下去，不會在五年後就變得毫無價值；但 Apple Watch 不一樣，它註定會有過時的那一天。”

現在回過頭來看，這句話還真的説中了。Apple Watch 是一個智能設備，它始終都要面臨壽終正寢的問題，也終究會有被淘汰的那一天。

有冇人買過？

買得起12萬既apple watch都唔會介意啦
又唔係名錶有保值

第時可以用嚟炒

傻閪先買apple產品

有錢買嗰啲款嘅人可能已經一早用緊其他靚錶

保存得好過多十幾年應該可以反cup

執笠未

只要未開封就一定有價有市

好似啲絕版貨有炒價一樣 PSP將來都有可能有價有市？

電子錶幾千蚊已經夠玩
整隻咁貴嘅把撚

你有主題機限量版咪有得炒囉

PSP 我就唔知,APPLE 就一定有

果粉大把錢

重要係18k金 如果係999金都好啲

出得起錢買都唔志在有無得炒啦人地，人地用黎show off 啫
係得香港人先咁功利，左炒右炒

你早啲講,我上個月先揼左部限量藍PSP

我好記得仲係舊登果陣，apple watch啱啱出
機界原種開過post同人拗，話apple watch會取代瑞士機械錶市場

搵返個post
果陣好深印象，因為真係好膠

屌打機械錶